有冇人用緊chromebook?

你地打速成係咪都係用JsCIN?
個排列跟返windows 但用唔到聯想字
有冇第二個方法用到速成

我用原生果嗰

無，睇唔清 Google 想點發展

純上網，睇片，打doc
Chromebook 好夠做

全世界仲有咩人會用咁落後既速成輸入法??香港市場早已經越黎越唔受重視啦,早期WIN8都係咁

呢部野我400 人仔買
有冇同價ipad比我揀

原生嗰個頭先試左，又係冇聯想字

啲電又襟

咁我淨係識速成
唔通要學共語拼音？！

呢三樣野有咩唔夠做？
講到係Chromebook 先做到咁

咁平? LINK

有個keyboard打字方便啲？

好似一批批貨翻
而家我上返淘寶搵都搵唔到

其實我唔明點解香港人唔可以創造出一套比倉儲同速成更好既輸入法姐，倉儲拆碼好多都係亂黎，台灣仔都有人曾經改良過D拆碼方法，可以做到以前一Ｄ拆碼有問題既字可以出現兩到三種既拆碼方法。

好似撐、扁、篇 、麻、嫲之類,仲有好多要死記既字，冇規則好講。

咁你而家用緊咩
好唔好學粤拼
但二十幾先黎重新學過

用緊速成

有規則你唔識姐

撐 字 因為當初整倉頡嗰陣個字係“撑” 之後先加異體字撐 所以尾碼係手

扁 字 竹尸月廿 尾碼係廿因為整個扁字係一體 所以全取四碼

篇 字 竹 竹尸月 因為成個字上下分開兩部份 部首取一碼 字身最多取三碼 有外取外 所以尾碼係月

你死記有冇諗過係因為唔撚識？

次次講倉頡都有班好似你咁嘅人出嚟話拆碼亂嚟 根本你班友連點拆都唔識 笑大人個口

重有見過啲人講啲咩 搞、高 字折碼亂

點解搞字尾碼係月；高字尾碼係口原因同扁、篇一樣，根本規則一直喺到，只係你唔撚識。

可唔可以講解埋點解麻係戈十金金，嫲會係女戈木木？？

左邊係香港標準寫法，右邊係台灣標準寫法。

1. 麻字本來係拆做「戈十金金」，同台灣寫法一致。
2. 「嫲」係香港用字，台灣中文系統以前用 Big5 碼時冇收，連打都打唔出。
3. 後來，香港發表 HKSCS 香港增補字符集，喺 Big5 碼上面增收「嫲」字，但字形係香港寫法
4. 後嚟嘅廠商 (Microsoft) 要為 HKSCS 嘅字編碼，按香港寫法拆做「女戈木木」。

簡言之，歷史原因。其實台灣嗰邊嘅拆碼都有不一致，因為「麼摩」等字係「戈木」開頭，但按台灣寫法應作「戈金」。呢個錯誤喺後期朱邦復嘅倉頡輸入修正咗（但仍保留「戈木」開頭嘅拆法），但其他 OS 改唔改係另一回事。

你三個係咪夾埋黎幫連登仔上堂

ipad如果用實體鍵盤可唔可以做到windows個效果？
印像中好似選字用唔到數字鍵？

黎緊話native run 到Linux app

我部垃圾apk都未裝到